權證／新唐、榮剛 認購耀眼
2023-02-23
https://udn.com/news/story/7255/6991443
輝達等半導體股領漲，美股期貨電子盤展開反彈，台股昨（23）日以中紅棒重登5日線，盤面類股良性輪動，新唐（4919）、榮剛（5009）等中小型題材股強勢收高，後市仍有可為，券商建議，看好的投資人可透過權證進場布局，擴大獲利空間。 法人指出，新唐併入日本松下半導體後，車用、工控合計營收貢獻已提升至44%，去年第3季至今年第1季營收均僅呈現個位數衰退，相較IC設計同業輕微，隨中國大陸解封帶動需求回溫、產品組合轉佳，以及下半年可預見的成本下降，預估第2季起營收與毛利率同步回升。 就各產品線來看，法人分析，中國大陸鬆綁防疫政策後，智慧手機市場反應最快，電視需求已逐漸回升，預期第1季營收季降幅持續收斂；電動車BMIC隨產能開出持續放大，長期規畫拓展至儲能市場；USB4 re-timer預計下半年開始貢獻業績。 榮剛航太產品受惠於波音、空中巴士等飛機製造廠需求，供應鏈積極備貨，營收占比回升至一成以上，加上俄烏戰爭導致油氣訂單明顯回溫，有效彌補工具鋼訂單缺口，接單能見度大幅提升，法人看好榮剛高毛利率產品比重提升，有利未來產出貨品結構持續轉佳。 法人指出，榮剛透過簡化製程與鋼種及原物料採購策略改變，降低生產成本，隨生產規模提升與先前低價採購的原料挹注，也可推升毛利率進一步走揚。 榮剛因應航太、石化與電動車需求新增建的50噸電爐，受到疫情影響，遞延至本季投產，預計下半年開始量產，未來將可擴充產品廣度著墨大型鍛件市場，月產能2.5萬噸，挹注未來營收成長動能。 權證發行商建議，可買進價內外15%以內、距到期日120天以上的相關認購權證，但宜設好停利停損。 營收 榮剛